顏純鈎: 沒有特朗普，台港就不是今日模樣

就在日前，特朗普政府公佈了一項名為「美國印太戰略框架」的秘密文件，依慣例，這種文件是要三十年之後才允許公佈的，美國政府如此破格，恰恰證明今日的世局，已到了刻不容緩的地步。

這是特朗普政府對亞太國家和地區的好意，也是對台灣政府和人民的臨別秋波。

這份文件的基調是，「為美國和盟友、伙伴，使用軍事力量威懾中國；同時建設在各種衝突中打敗中國的能力和概念。」

這份文件擬定的戰略目標，包括但不限於：1. 在衝突中，否認中國在「第一島鏈」內的制空和制海權；2. 保衛第一島鏈國家和地區，包括台灣；3. 在第一島鏈外的所有領域取得支配地位。

這份解密文件，更是對中共的警告。中共雖長期對台灣文攻武嚇，但對美國是否會在關鍵時刻介入兩岸軍事糾紛，中共並沒有十足把握。他們當然希望美國袖手旁觀，但明知只是自己的主觀願望，現在美國人提前把話說明白了，中共當不敢再存僥倖之心，在開戰之前，只好把美國參戰的可能性估計在內。鑑於兩國軍事力量對比懸殊，中共在拿捏戰機時，不得不小心從事。

這份解密文件，是對國民黨和馬英九沉重的打臉。馬英九之前鼓吹「始戰即終戰」，便是寄希望於美國在兩岸戰事間袖手旁觀，美國不介入，中共佔壓倒性優勢，台灣無險可守，一開戰即全線崩潰，不可收拾。這是馬英九與國民黨離間台灣朝野關係，替中共的武嚇作宣傳，以幫助實現中共的統一大業。至此，國民黨與馬英九出賣台灣本土利益，助紂為虐的真面目，便暴露無遺了。

特朗普執政四年，美國政府對蔡英文政府全力扶助，造就今日台灣國際地位的提升，造就台灣政治經濟的大好形勢。雖然，扶助台灣是圍堵中共的另一面，但客觀上，使中國人唯一一塊民主自由的樂土得以保全，使我們在與強大的中共交手而受壓時，保持對未來的樂觀與信念。

即使特朗普不得不告別美國政壇，2024 年也未必有機會重新執掌權力，但特朗普對台灣和香港還是有恩的。他一手排除了香港受中共軍隊暴力鎮壓的厄運，又改變了台灣的國際處境，支持台灣的民主抗共，他做了很多好事，我們不能忘記他。

想像唔到之前四年係希拉里既話
香港會變成點

提早一国一制
台灣甚至可能大選完係蔡英文當選就出兵

2024 年也未必有機會重新執掌權力, 呢點係真. 因為四年對人既改變好大.

佢亦都未必想再面對有機會失敗. 相反佢會唔會在野攪局影響政壇就好難講. 佢要解密都係想留名, 就算傳媒同政敵點攻擊佢, 佢係其他地方已經名留千史.

所以如果有狗隻對Donald Trump冷嘲熱諷/作出侮辱
請立即向老鳳舉報

請大量舉報狗隻 (3)

多謝佢

個選舉舞弊搞到咁
我已經唔信 4年後反共 可以做到總統

再見侵侵

侵侵和蓬佩奧都是真香港人的好朋友。
他們太偉大了。要捲土重來啊！
現在十分不捨。

喬峰最後都係慘死

多謝侵侵多謝Pompeo
願佢哋平安
美國都變成咁
個世界應該都係咁了

如果,民主黨依4年內,取消選舉人票、華盛頓DC獲得參眾兩院議席和波多黎各建州的話,共和黨真係可以成為長期的在野黨

下... 咩你覺得今日既香港重有兩制咩， 日日都一國一制， 咩提早呀

四年前都仲做緊樣無而家咁明顯

假若當日希拉里及韓國俞當選，不敢想像台港今日的模樣。

登狗: 你又知拜登做做唔到呢個效果? 又關侵事

終於有kol 公開撐侵

咪又係會差唔多
無需要過度神化侵侵

中共不尊守國際海洋條約.
咩野都不用講.

一個不守法不講理.如果獨大, 就如二次世界大戰德國一樣.
亂殺人.(雖然依家都係!!)

唔會變
大家都只係繼續做港豬美豬台豬
中共係水面下繼續控制影響全球

垃腸竟然肯登呢篇文

大仁大義的好人下場多數悲慘
侵

而家重有兩制
一國一制的話,到時連登都上唔到
用VPN上的話,隨時會被人捉

無言的侵侵

唔會八年啦，拜燈隨時下個月就死撚咗俾條共產黑婆上啦

記得4年前侵當選果時高登/連登悲觀到仆街

不過總統係經濟問題上真係要努力下，如果唔係當初都唔會比條魚領先咁多

沒有特朗普 沒有新香港

傻侵隻狗

依家有拜登

可以俾人見識下KOL 講嘅「兩黨共識」

無, 我當時好開心~

Push

仲有AOC 成班左膠當道

仲有兒登 成班右膠當道

而家香港係唔係好過4年前?

四年前個個都以為當撈侵會推翻奧巴馬重返亞太戰略，行孤立政策，縱容中国稱霸太平洋西岸⋯⋯靜觀其變吧

Hocc 訓左冇睇？
點會俾立場出d 咁既文

俾啲左媒講到佢係痴線佬
果陣個個都信晒

咪撚老屈啦
果陣都已經講緊侵會打中國

死得仲快

香港無變
咪大推大灣區
好多連登仔叫我係中國人呀hi
跟住台灣咪韓國魚上台
港台中一家親

民進黨出賣侵侵，好唔到邊係行狗屎運！

2019 年 8 月暗中批准支軍去香港屠殺香港人，就好似佢出賣美軍間諜一樣

下星期我哋同台灣都Pk了

無左侵侵坐鎮﹐做我地保家

支那一定更加癲打壓香港。血洗我地

Thanks for Donald Trump

He has done his best to help HK

Please send this message to him.

我慳驚，一定狂試怪登底線
集種，那個底線屍偽

不過老實講，我地香港人都係去到反送中先開始見到大量人因為阿侵撐我地而支持佢

香港人差唔多笑佢笑左三年

香港當時唯一既資訊渠道就係MSM
ABC, CNN, BBC果陣最信得過

佢同中國開打貿易戰
打殘isis
同金仔做老友
大把人一早已經吹奏佢喇喎

美國搞成咁唔多唔少自己都有責任
大家一齊攬炒啦

當時主流香港人都係笑佢多。或者半嘲笑

你就悲觀 證明你嗰陣時係左膠

侵侵

仆街八婆賤閪tb hocc: 侵侵會出賣香港人

每個連登仔部電話

唔系裝 LIHKG app
而系裝「安心出行」

拒安裝「安心出行」醜樣

點解呢個名好似好耐之前已經聽過

當時未有連登

愛侵力又話垃場唔睇已經出黎屌未

Adore

我侵威武

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問含鳩者(狗隻#118226)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

咪鳩up啦

假如 香港人 相信本土派 應該會好D

【黃洋達以英語祝賀特朗普當選美國總統】

事實系 香港人 選擇 相信民主黨

4年前見到一個

玩Twitter
食M記

形象咁貼地既美國總統
都覺得好詫異

呢個見解好獨到

這份解密文件，是對國民黨和馬英九沉重的打臉。馬英九之前鼓吹「始戰即終戰」，便是寄希望於美國在兩岸戰事間袖手旁觀，美國不介入，中共佔壓倒性優勢，台灣無險可守，一開戰即全線崩潰，不可收拾。這是馬英九與國民黨離間台灣朝野關係，替中共的武嚇作宣傳，以幫助實現中共的統一大業。至此，國民黨與馬英九出賣台灣本土利益，助紂為虐的真面目，便暴露無遺了。